---
title: Python入门小记1
date: 2019-10-11 21:14:41
categories: 笔记吧
tags: Python
---
严格缩进！！！

输入input()返回的数据类型是str，str不能直接和整数比较，必须先把str转换成整数。Python提供了int()函数来完成这件事情。

只有1个元素的tuple定义时必须加一个逗号,，来消除歧义：
```python
>>> t = (1,)
>>> t
(1,)
```
<!-- more -->
tuple中包含list元素，list本身是可以变的。
表面上看，tuple的元素确实变了，但其实变的不是tuple的元素，而是list的元素。tuple一开始指向的list并没有改成别的list，所以，tuple所谓的“不变”是说，tuple的每个元素，指向永远不变。即指向'a'，就不能改成指向'b'，指向一个list，就不能改成指向其他对象，但指向的这个list本身是可变的！
```python
>>> t = ('a', 'b', ['A', 'B'])
>>> t[2][0] = 'X'
>>> t[2][1] = 'Y'
>>> t
('a', 'b', ['X', 'Y'])
```

和list比较，dict有以下几个特点：
- 查找和插入的速度极快，不会随着key的增加而变慢；
- 需要占用大量的内存，内存浪费多。

而list相反：
- 查找和插入的时间随着元素的增加而增加；
- 占用空间小，浪费内存很少。

所以，dict是用空间来换取时间的一种方法。